
                      [...] Esta película resulta ser una propuesta íntima y personal del director Tom Tykwer, a medio camino entre el viaje de descubrimiento y la comedia romántica. En el relato todo es muy sutil desde la crítica social, a los problemas de la burocracia, el choque de culturas o la transformación interna del protagonista. Todas las surrealista tramas que giran a su alrededor nos sirven para poner de manifiesto los contrastes, lo difícil que puede resultar empezar de nuevo y que debemos aprovechar las oportunidades que se presentan por muy descabelladas que puedan parecer. Lo malo es que lo hace con un ritmo desigual y a veces resulta confusa.
Tom Hanks vuelve a interpretar a un personaje agradable y tierno con el que es fácil empatizar desde el primer momento. Un hombre deprimido y confuso que se encuentra perdido en un país con una cultura, unas costumbres y un ritmo de trabajo muy diferentes, donde todo son presiones y malas noticias. Pero necesita sacar el negocio adelante y esos días que pasa en Jeddah esperando ser recibido por el rey le servirán para poner orden en su vida.
Película cálida y agradable que consigue mantener el interés gracias a la presencia de Tom Hanks con su habitual encanto y entrega.
        
            